\chapter*{}
\chapter*{}
\vspace{2cm}
\begin{flushright}
\large	\textit{IN MEMORIAM}\\
	\textit{Norma Juárez Loeza}\\
	\textit{Mi madre, venerada hasta la eternidad}\\
\end{flushright}
\chapter*{}
\begin{flushright}
	\textit{[...] Le aflojé su eterna bufanda dorada, le humedecí las sienes, le dí de beber y no me atreví a preguntar más. Me miró gravemente, rodeándome el cuello con sus brazos. Sentí el latido de su corazón, era como el de un pajarillo herido [...]}\\
\vspace{1cm}
	\textit{ [...] Le estreché entre mis brazos como si fuera un niño pequeño. No obstante, al ver que su mirada se perdía en la lejanía, sentí como si se me escurriera en un abismo, sin poder hacer nada para detenerlo [...]}\\
\vspace{1cm}
	\textit{[...] Me quedé helado por la sensación de algo irreparable y compredí lo difícil que sería no volver a oír aquella risa que era para mí, como una fuente en el desierto [...]}\\
\vspace{1cm}
	\textit{[...] Sé que ha vuelto a su planeta, pues al amanecer no encontré su cuerpo [...]}\\
\vspace{1cm}
	\textbf{\textit{El principito}\\
	\textit{Antoine de Saint-Exupéry}}\\
\end{flushright}

\chapter*{}
\begin{flushright}
	\textit{[...] De esta manera a las edad de seis años abandoné una magnífica carerra [...]}\\
\vspace{1cm}
	\textit{ [...] Tuve, pues que elegir otro oficio [...]}\\
\vspace{1cm}
	\textit{[...] Viví así, solo, sin nadie con quien poder hablar verdaderamente, hasta hace seis años cuando tuve una avería en el Sahara. Algo se había estropeado en el motor de mi avión. Como viajaba sin mecánico ni pasajero alguno, me dispuse a realizar yo solo, una reparación difícil. Era para mí una cuestión de vida o muerte [...]}\\
\vspace{1cm}
	\textit{[...] Estaba más aislado que un náufrago en medio del océano [...]}\\
\vspace{1cm}
	\textbf{\textit{El principito}\\
	\textit{Antoine de Saint-Exupéry}}\\
\end{flushright}

\chapter*{}
\vspace{5cm}
\begin{flushright}
\textit{ I dreamt that I was going to be executed. I suddenly, realized that\\ there are a lot of worthwhile things to do, if I were reprieved.}\\
\textbf{\textit{Stephen Hawking}}\\
\end{flushright}


\chapter*{Agradecimientos}

A mi familia, asesores, sinodales y amigos:

Por dedicar gran parte de su tiempo, esfuerzo y paciencia a mi formación académica y personal.
